日本家長最不希望小孩當YouTuber

網絡直播漸成職業，很多小學生的志願是當YouTuber。甚至有日本機構開辦YouTuber教室，從小培養出色的直播員。根據去年兵庫縣立大學進行的調查，最多大阪府小學生希望成為足球選手，其次是醫生和YouTuber。

另外，據保險公司ソニー生命近日公布的調查，男子中學生最想當程式員、遊戲設計師和YouTuber。原來在這幾年裡，YouTuber成為了孩子們憧憬的存在。可是，父母對YouTuber的印象就沒有那麼正面。

日前，日媒「日刊SPA!」向100位30歲以上的父母進行調查，發現他們最不希望子女將來成為YouTuber(59%)，其次的營業員只佔11%，反映家長不認同YouTuber是一個理想職業。他們反對孩子當YouTuber的主要理由是工作收入不穩定，以及職業無法持續一生。媽媽受訪者認為YouTuber都是一些自戀狂，靠做一些蠢事來增加點擊率和提高名氣；爸爸受訪者就希望子女能對社會作出貢獻，而非當眾人的小丑。

▼ YouTuber教室的上課重點是如何提高點擊率

source:

媽媽受訪者認為YouTuber都是一些自戀狂，靠做一些蠢事來增加點擊率和提高名氣；爸爸受訪者就希望子女能對社會作出貢獻，而非當眾人的小丑。

即係做藝人都唔得?

連登已經開始懷念伍公子
好快youtuber會係連登神職業之一

打死一世牛工最穩定

第一幅圖係邊個YouTuber

香港只會當兼職咁做

拎藝人同youtuber 比

第二張圖咩料

得罪講句，日本YouTuber全部都係垃圾

有youtuber係行小丑路線，出賣尊嚴

好多小學雞好想做utube8

無 電莖選手

條友鍾意扮智者果下核突

甚至有日本機構開辦YouTuber教室，從小培養出色的直播員

做拉菲爾最好 有女屌

Ben哥

笑波子! 笑波子! 笑波子!

日本YouTuber有邊個唔係玩實驗 賣手機game

香港果班仲廢啦

一係去旅行, 一係去餐廳食野

YouTuber 可以搵到錢, 都係全靠有觀眾睇
如果無觀眾睇, 佢地就自動收皮
所以歸根究底 都係觀眾問題

認同
嗰啲咩hikakin hajime 食盒朱古力都可以玩半粒鐘
一係就嗰個大食女仔 條條片食成大兜嘢 睇見都鄧佢身體擔心
啲家長無講錯 總之日本youtuber淨係識做埋啲on9嘢引人注意 笑點又騎呢
利申：女朋友好鍾意睇 成日逼我一齊睇

paul logan

我都唔明點解女人咁鍾意睇youtube 係可以當電視咁睇，我真係睇套hollyhood 片無咁嬲
又無內容，又唔係特別搞笑（at least to 一個正常男人，但條女可以9笑），唉。。。唔會話佢啦，費時無啦啦有鬧戰：o 唔值

日本人好尊重av女優.......

做出名既小丑又賺得多我唔介意呀

日本唔算多電競選手/項目
韓國先係電莖大國

YouTuber教室的上課情況

日本我係睇fischer，佢地d運動片真係好正

另外Tomikku d食物片我都覺得OK

伍乞衣

做Av男優算唔算對社會有貢獻

香港代表

有咩人咪有咩市囉

香港不配有Youtuber

詐騙犯

俾幾百蚊淘寶開下箱又賺幾千蚊

架仔個文化好憎youtube

笑波子哥哥

屌你個訓練班係咩事

你覺得偽人高尚啲？

日本youtuber得fischer’s係清泉

日本仔啲笑點真係唔係常人理解到
個個扮低能當搞笑

木下佑香

做到貓天都幾好 排下廢片過百萬人睇

木下post過佢驗身報告 仲健康過你

貓天冇下之咩果班咁有錢 又冇簽公司 好似玩左咁多年都係得幾十萬